香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding）

薛家宴在多個post洗板，提出：「香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding）」的理論

#1薛家宴

#6薛家宴

#36薛家宴

等等

我想反駁

不好意思，香港沒有二十一大這一回事，因為並非每一間有稱為「大」的資格、能力、心態和理念

首先

政府政策好清楚: 資助院校資助係院校層面

自資院校資助係課程層面，同埋近年開始有類似OU一直都有的不定期撥款

教資會資助大學學術流程和自資院校不一

教資會資助大學升格要求同自資院校唔同

教資會資助大學對畢業生英文有一定要求，嶺南唔合教資會質保局要求，就要新增IELTS有6.5分先可以畢業的要求，OU經歷甘多次五年一度的評審，學評局幾時有過問學生英文水平，特別係DL

教資會資助大學人均成本係20萬，自資院校為3-6萬

不論是否自資，以同一類型課程比，教資會資助大學人均成本必定高於自資院校，所以張Cert含金量已經唔同，亦都解釋左貼解幾年入面自資院校學額可以升幾倍，係因為真係無勿控制，成本考慮不多之餘，學額的增加同新認可專上學院的註冊門檻太低、限制太少，0收生都唔洗退場(中止營辦資格)，係台灣，註冊率不足60%，人數不足3000人的大專院校已經要退場轉型

以城大所謂自資獸醫做例子，成本35萬，一年收12萬，其餘只能用捐款補貼

所以自資院校係政府角度，是更加容易靈活地因應市場需要，補充資助院校的不足，因為佢地的要求、成本無甘高，基本上可以亂開，例如THEI Civil的學額可收係HKU+POLYU+?的總和

甘就可以順便訓練廉價勞工，但則持有較少人力需求的考慮

此外

自資院校可以賺錢，甚至用黎派股息，學生交學費，有幾多用係學生身上，自己知自已事，所以用錢的靈話性係比較高的

自資院校自已本身卻重量不重質，數大就是美，卻期望得到人的認同，不似以優質教育為目標，猶如某國覺得自已可以無限印銀紙，卻要迫人用佢離買野，或者整一個所謂官方指定滙率要人follow(i.e.資歷架構)。OU開遙距，一方面可以以成本優勢獲利，另一方面又指單位成本和資助院校的差異造成教育的不公平！

有自資院校辦課程以盈利為先，一時話外國只係得3成畢業生做番自已讀果行的野，一時又話讀書只為人品增長，一時又話收唔夠內地生，要放寬，你這是對教育資源的浪費，而且打擊青年向上流動的能力同積極性，香港今日的貧富懸殊重未夠嚴重？只希望某人不要以運房局的思維辦教育。

自資院校潛在供應可以係趨向無限(之前重試過超收)

嶺南每年最多就5-600人

OU就年滿十七歲無限收

香港公開大學於2017年有7,055名畢業生，包括4,180名兼讀制課程畢業生（遙距及兼讀制面授），以及2,875名全日制面授課程畢業生。

返大陸全部都係得6000人，4,180名兼讀制課程畢業生（遙距及兼讀制面授）是非常誇張

可以話搖距重多過全日制

唔怪得其他自資院校 例如能仁收唔倒人

後話:

OU係用遙距做標準，以當時OU無全日制係唔可能用正常U做標準

當時OU只有開遙距課程

HKSYU升格後，行會依其情況定立成為私立大學路線圖

其後私立院校依其情況評審

OU的優勢在於可以以極低成本開辦和資助院校在學歷架構上表面同級的課程

特別是性質特殊成本只有3萬一年的搖距課程(資助院校單位成本一年為約20萬，不論是否自資，因為質素要相等先可以出一樣證書)

所以會OU有以億計的盈餘同埋因為教職員薪級不像UGC體系受監管，所以有很大肥上瘦下的空間

你話邊個印的銀紙值錢？

平等嗎？他們理應平等嗎？不

同埋:

QF也有QF的問題(尤其是經學評局那一邊)

所以我會叫學生唔好資歷架構而讀書

OU40小時 (共1科)訓練都可以係第四級

遲的一張會計文憑可能都可以第五級

警察專業文憑都有第五級認證

所有返大陸讀(100間)都自動有第五級認證(教育局返大陸讀有資助，都算學費全免)

無謂用四年買第時可能4/50個鐘就換倒的資歷

如果係真係大學生的工(例如MT)，學歷上一般己經唔會用資歷架構選人

而會用排名、國際認證、修讀的學科進行初步的選擇

所以所謂政府承認並無價值

正如政府認可左很多野，但唔係樣樣都受歡迎

頂多給你考公務員某的位的權利

但競爭很激烈

AO EO 比例: HKU同好似每6個佔左4

所以入倒可能性很低(搶倒果兩個位要同CU, UST, PolyU, HKBU, CityU, Lingnan, EdU, SYU等競爭)

所以 很可能讀唔讀都係做果份工 例如空姐空少 中五畢業的工

讀的同做關係有無勿

建議學生都係務實選擇升學路徑

警務處自2010年起成為首個開辦資歷架構認可課程的政府部門，警察學院的學警及見習督察的基本訓練於2014年獲評定為資歷架構第四級及第五級，警察學院的偵緝訓練課程亦於前年取得資歷架構第四級及第五級認證，至今已有4414名警員及715名督察曾修讀資歷架構認證課程。

資歷架構秘書處總經理黎英偉指，警方11個已獲認可的課程分佈於3至6級，有清晰進階路徑，讓警員可以持續進修拾級而上。

所以

正因如此，對唔住，無所謂QF5就是很高級(比其他人高級)、平等這一回事

同埋，每所院校也有其辦學特色、角色、定位、政策、歷史、心態、資源分配、文憑所能帶來的機會、學生的付出、收生成績等，人對其地位的主觀評價因而不同

就算在國內，國家開放大學不會與雙一流、211, 985高校比較，但不代表國家開放大學沒有存在價值

但同時也沒有把其塑造得平等的合理性，即便是一所自資院校和另一所自資院校之間的比較，例如恒管對OU、能仁

也是如此

每個人都有分辨咩叫「大」和咩唔叫「大」的權利

出黎社會做野，亦都無所謂「我是資歷架構第五級麻煩比個位我」這一回事

我都相信標籤都係用努力爭取返黎，每個人都可以透過努力為自己爭取更好的標籤

感謝

*全篇為個人意見，可能有欠精確之處

其實啲人係咪覺得degree=大學生

香港只有一個大學

大老山MIT 含大

救火車成日鬧其他大學開自資，仲copy自己既膠post開新版，但係救火車代表既香港教育大學都有搞一大堆自資，Eduhk自資學額不受UGC配額量去搵市民錢。

香港教育大學就算係資助學位最高都只係22分，唔好話同三大比 (港大教育收成30分)，浸大課程都25分以上。教大自資只係平均17分可以入教育學位做教師。

東華學院收到21.5分仲高過教大自資，更直逼教大資助學位平均最高22分，OU都收到20分，其他學科都收到十七八分，Thei都要17至19分，起碼唔低過教大自資教育學位既平均收分17分既水平，仲要係東華學院同OU既醫護課程已具有專業資格認可，政府對於人命攸關既培訓科系亦嚴格監管，課程要另外經護管機構評審先可以發牌，質素有政府同獨立機構嚴格把關。

救火車：『教資會資助大學人均成本係20萬，自資院校為3-6萬 .... 所以我相信香港教育大學開的自資課程本身，基本上很難有錢賺』

救火車代表既香港教育大學搞自資課程，下面只是其中一個教院自資：
社會科學教育榮譽學士 (大中華地區研究) (自資課程)

每年學費$78000
假定資助位成本$200000 減去 教大自資學費$78000，即使未計教大既收益，淨成本 - 學費價差每年已有$122000，累計四年既話，
根據救火車既資助/自資成本論，Eduhk自資學位同HKU既資助學位既學費 - 成本差距$488000

教大同時開資助同自資教育學位，哪問題就來了，
教大既資助教育學位已經與港大同類學位課程既收分有唔小差距，教大自資收分更低，只要17分左右將來有機會做教師，如果自資既質素係一定比唔上資助課程，教大點解仍要繼續開自資教育學位出產哩類教師 (教育界長期受缺乏足夠教席困擾，教大還要額外搞自資教育學位？)。
如果資助學位成本係用20萬訓練一個教師，那麼教大自資教育學位每年收七萬幾學費(未扣除成本)訓練教師的質素，與資助學位訓練教師既質素是否一樣呢。
UGC規定教大獲分配既資助學位資源係唔准用於經營自資學位，如果要20萬至可以訓練出一個合格既教師，教大每年收七萬幾既自資學位出產既教師會不會係有品質問題呢。
教大收到既捐款極為有限(UGC中最少，亦比部分自資院校少)，教大是否將捐款寧願用嚟搞自資都唔用係已落後於HKU既資助學位呢。

救火車宣稱UGC一個學位要20幾萬成本（補充：醫科/工程 同 文科/教育 並非相同成本），
教大自資教育課程學費每年七萬幾起，如扣埋教大要賺錢獲利，同HKU / CU 訓練一個教師比，教大自資產生一個中學教師，成本優勢獲利好明顯，仲要係教大自資既學額不受UGC配額限制，可以不設上限量產教大出品既教師（當然有無人肯入教大讀另計）。

好啦，就算好似救火車宣稱教大蝕本搞自資，教大自資每年7至8萬學費，但HKU訓練教師單位成本每年20萬，教大比HKU / CU成本每年差十幾萬，用救火車既成本比較，教大自資出品既教師一定比唔上每年用20萬既HKU。

救火車宣稱教大搞自資很難賺錢係為左公益辦學，能仁長期靠和尚尼姑善信泵水維持辦學，四年學位課程學費全免，以救火車蝕本為公益理論，能仁免費是不是比教大自資每年收七萬幾蚊學費有良心辦學，比教大既自資更為社會公益。
參詳下：能仁推出助學金，考獲33222學費4年全免！

救火車又擺城大自資上檯：『以城大所謂自資獸醫做例子，成本35萬，一年收12萬，其餘只能用捐款補貼』
城大既名氣大，都仲可以籌款補貼，但八間UGC既捐款係差距極大。三大籌幾億，城、理、浸過億元，嶺大近億元，Eduhk只籌到幾千萬元，教大收既捐款仲少過嶺大、OU / VTC所收到既捐款距離唔少：

香港三大(港大、中大、科大) 既籌款能力拋離教大幾十條街。有無大學名唔係籌款多少重要因素，明愛學院無大學名一樣籌款過億元。

救火車宣稱教大搞自資用捐款填數，但教大籌款仲少過自資院校，教大就算全體職員唔出糧都填唔到同HKU訓練教師既成本差距，救火車既教大蝕本搞自資已經不攻自破。
教大都提到自資課程係收益：

用番 救火車既資助/自資成本論，始終解釋唔到教大自資教育學位，係用比HKU低好多既成本出產教師，即使救火車宣稱教大用捐款搞自資，亦無法解釋UGC收到捐款最少既教大，還要用捐款去補貼搞自資，
仲要係教大自資無UGC配額限制，教大可以無上限開自資學位而唔需理要交40萬學費既學生畢業後有無教席。
救火車成日洗版攻擊其他自資課程既宣稱，用係教大自資教育學位完全表露無遺。

同意大部分連登評論，如果不承認具有法定地位既資歷架構 (教大亦係參與者)，這樣香港最有資格叫大學的學校，只有三大(HKU、CUHK、UST)。
三大

其實點解港大係三大？

世界大戰聲譽排名，香港三大入選前一百

等睇救火車點樣洗版！

Ou打手, 你講的野係下面個post#103 同#110已經答左

至於能大

啱啱見到有人喺賣廣告招收社工

就知道係某間學校乜嘢料

問完學費仲要喺度賣廣告唔方收到人啦

重要係八月中，正常都收完

應該又驚殺校之後無得再搵錢

咪免下學費 明德學院都有類似措施

但也不能否定對每一個學生的投入和正常學校的差距

反正能仁認為單位成本應降到最低辦學

和正常學校堅持每年一個人十或二十多萬的投入

對學位含金量的堅持是不同的

我覺得你反駁飛箭得唔係幾對題 難怪人地係咁洗你板 你都反駁唔到任何野 自己講自己話

首先 其實教大自資學位已經係十萬一年學費

第二 飛箭條友真係講極都唔聽 你又唔反駁佢 自資學位得個4年 唔包pgde 點做老師呀？ 況且ugc pgde 係有quota架 需要經過面試 已經篩走好多不合資格既其他UGC Non-BEd 學生及自資學位學生

第三 飛箭話香港教育大學就算係資助學位最高都只係22分 你真係叫下佢做下功課 分清楚咩叫最高分數同 最高平均分數啦
明明 香港教育大學皇牌學系幼兒教育學系最高平均分數係22 邊有可能收最高22分呀on9 起碼都有24，5分先拉到最高平均22啦下話

好心你做教大打手 就針對住飛箭講既野逐一反駁 而唔撚係成日自己講自己野 講咩ugc degree 含金量大呀 咩OU QF5 40個鐘 同 遙距教學 而造成質素良莠不齊既廢話 明明唔對題 都仲話自己答左 瘋狂洗板

不過都睇得出教院真係教院 出黎d打手都咁上下on9貨色 駁論都唔撚識

香港只得三大
by